
\documentclass[bw,german,personal]{ubletter}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]	{inputenc}

\begin{document}
\begin{letter}{PD Dr. Marlene Wolf\\
               Programme Coordinator\\
               Theodor Kocher Institute\\
               Freiestrasse 1\\
               3012 Bern}

\opening{Sehr geehrter Frau Wolf}

Wie sie den beigefügten Unterlagen entnehmen können, habe ich nach Abschluss meines Studiums der Physik und einem Exkurs in die Privatwirtschaft im September meine Tätigkeit als Doktorand unter PD Dr.\ Johannes Schittny am Institut für Anatomie aufgenommen. In den vergangenen Wochen konnnte ich das Projekt kennenlernen und kann mich schon dafür begeistern. Gerade im Hinblick auf die möglichen Aussichten (siehe Description of planned research) erscheint mir die Arbeit sehr spannend und interessant.

Im Vorfeld zur Anmeldung für die Graduate School for Cellular and Biomedical Sciences (GCB) habe ich mich (in Rücksprache mit Dr.\ Schittny) an der ETH Zürich für das Nachdiplomstudium Medizinphysik (\verb+http://www.biomed.ee.ethz.ch/nds/+) angemeldet. Dies ist ein 4-semestriges, berufsbegleitendes Nachdiplomstudim, in dem eine umfassende Ausbildung in den wichtigen Bereichen der Medizinphysik angeboten werden. Ich werde einen Tag pro Woche Vorlesungen in Zürich besuchen; ist es möglich, dass mir dieseses Nachdiplomstudium für die GCB angerechnet werden?

In der Beilage sende ich Ihnen alle erforderlichen Unterlagen für die Anmeldung zur Graduate School.

\closing{mit freundlichen Grüssen}

Beilagen:
\begin{itemize}
\item Application Form
\item CV
\item Kopie Diplom
\item Kopie Graduation Record
\item Kopie Anmeldebestätigung NDS Medizinphysik
\item Empfehlungsschreiben von  PD Dr.\ Johannes Schittny
\item Statement of Co-Referee von Dr.\ Miguel A.\ Gonzalez
\item Descripton of planned research project
\end{itemize}


\end{letter}

\end{document}
